有無人唔明點解社工依種唔需要特別技能嘅工都可以稱得上專業

大部分社工 做嘅就係搞活動開小組
處理一大堆paperwork 同埋同client吹水
我知有少部分社工係好識同人溝通相處好容易就發現到個client有咩問題 但依樣能力好大程度上係天生 亦都唔係有個學位就等於識
絕大多數社工做到嘅野搵個溝通能力高嘅普通ugrad都做到
點解一個有9成人都係呃緊飯食嘅行業都可以稱得上專業

講到咁易你做下咪知。

秒經post

個世界係咁咖啦
班狗都話自己專業

社工要有牌 點做
同埋上面嘅內容好多都係個做緊社工嘅fd同我講
社工最大嘅技能就係識吹水

因為日日都要處理好多負能量 講野又要就住就住咁 啱啱開始做就可能叫做輕鬆啲 做耐左會好大壓力

個專業技能就係長期面對呢 d 野都唔會跳樓

唔使買責任保險已經唔係專業啦！

其實冇人話佢地專業

好多人都話自己份工係專業㗎啦 依家專業人士呢個名已經好濫

試過有個做三行 話自己係專業人士想溝我個friend
點知問深啲原來係水喉佬 成班當場笑咗出嚟

我只係知有部分社工會出賣client資料比狗同佢嘅對家

相信嗰啲社工同相信共產黨會對你好一樣咁PK

利申：受害者，有識好社工

pr出沒，搞完公務員，教師，又輪到社工

算吧啦 社工吹水科 有心有腳就做得

但社工要有牌

有手有腳

識得三個社工都係心理、人格有問題嘅人
同埋人人都讀到嘅科黎
有個牌好聽啲咁囉 唔覺社工係專業人士

一個好社工真係要好似德蘭修女咁有愛心，耐性同韌力

黑警都唔係個個hi 冰...

有啲係索k

社工呢個行業對建制依賴好大
例如幫新移民排特快公屋 再拎埋綜援
以前講緊十幾年前返學成日見學校個社工都係做新移民case/南亞人 原來有好多資助申請，可以係比學校到用
香港人就係賤。

咁水喉佬都要有牌嘅（聽條友講）

你講到冇隊草咁

要唔怕煩，唔怕被人屌，好撚有耐性同正能量，接收好多負能量
加讀幾年書就做到，其實唔難

剩係講吹水都唔係個個識啦

The list goes on

And on

And on

但考完個牌唔通就突然識咩
大把人溝通都有問題都照grad到

溝通到都要處理到個問題先得嘅